外观模式不仅简化类中的接口，而且对接口与调用者也进行了解耦。

外观模式（Facade）为子系统中的一组接口提供了一个一致的界面，此模块定义了一个高层接口，这个接口值得这一子系统更加容易使用。

外观模式经常被认为开发者必备，它可以将一些复杂操作封装起来，并创建一个简单的接口用于调用。

外观模式经常被用于JavaScript类库里，通过它封装一些接口用于兼容多浏览器，外观模式可以让我们间接调用子系统，从而避免因直接访问子系统而产生不必要的错误。

外观模式的优势是易于使用，而且本身也比较轻量级。但也有缺点 外观模式被开发者连续使用时会产生一定的性能问题，因为在每次调用时都要检测功能的可用性。